\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{pbox}
\usepackage[right=1.5in, left=1.5in, top=1.0in, bottom=1.0in]{geometry}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[modulo]{lineno}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[nochapter]{vhistory}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{multirow}
\usepackage{float} 
\usepackage{tabularx}
\usepackage[column=O]{cellspace}
    \setlength\cellspacetoplimit{3pt}
    \setlength\cellspacebottomlimit{3pt}
\usepackage{multirow, xltabular}
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize%
                       \centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}[1]{>{\hsize=#1\hsize%
                       \raggedright\arraybackslash\hspace{0pt}%
                       }X}
\addparagraphcolumntypes{L}
    


\rhead{Engenharia de requisitos 21/22}
\cfoot{\thepage}
\usepackage[many]{tcolorbox}    
\newtcolorbox{mybox}[1]{%
    tikznode boxed title,
    enhanced,
    arc=0mm,
    interior style={white},
    attach boxed title to top center= {yshift=-\tcboxedtitleheight/2},
    fonttitle=\bfseries,
    colbacktitle=white,coltitle=black,
    boxed title style={size=normal,colframe=white,boxrule=0pt},
    title={#1}}
    
    
\author{
\begin{tabular}{l}
Ana Ferreira\\Bernardo Graça\\Bernardo Carvalho\\Francisco Caiado\\Pedro Ferreira\\ Rui Barata 
\end{tabular}
\begin{tabular}{r}
2021187707\\2018294010 \\2018296514\\2018301005\\ 2018277677\\ 2015238609
\end{tabular}
}
\date{November 2021}


\begin{document}


\makeatletter
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\linewidth]{uclogotipo.png}\\[30pt]
            {\Large Mestrado em Engenharia Informática }\\[7pt]
            {\Large Engenharia de Requisitos}\\[35pt]
            
            \begin{tabular}{l}
            {\Huge \textbf{ReqPadel}}
            \end{tabular}
            \begin{tabular}{r}
            \includegraphics[width=.30\textwidth,angle =-30]{aa.png}
            \end{tabular}\\[20pt]
            
            {\Large \textbf{D3 - Use Cases} v1.0}\\[60pt]
            {\large \textbf{Contacto da equipa:} uc2015238609@student.uc.pt}\\[20pt]
            {\large \@author}\\[30pt] 
            {\large \@date}\\[10pt] 
            {\large "Our Intentions Create Our Reality"}
        \end{center}
    \end{titlepage}
\makeatother


\noindent\textbf{\Large{Version History}}
\begin{versionhistory}
  \vhEntry{0.1}{2.11.2021}{PF}{Criação do documento e estruturação}
  \vhEntry{0.2}{2.11.2021}{BC|PF|RB}{Introdução, Atores, Primeira versão do diagrama de contexto}
  \vhEntry{0.3}{3.11.2021}{AF|BG|BC|FC|PF}{Primeiros rascunhos dos casos de uso}
  \vhEntry{0.4}{4.11.2021}{FC|PF|RB}{Casos de uso finalizados melhorados}
  \vhEntry{0.5}{5.11.2021}{PF|AF|BC}{Casos de uso finalizados}
  \vhEntry{0.6}{5.11.2021}{AF}{Introdução melhorada, Diagramas de casos de uso}
  \vhEntry{0.6}{5.11.2021}{BG|PF}{Diagrama de contexto}
  \vhEntry{0.7}{6.11.2021}{AF}{Introduções aos diagramas e casos de uso}
  \vhEntry{0.8}{6.11.2021}{Todos}{Revisão final e entrega}
\end{versionhistory}
\clearpage

{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  \centering
  \tableofcontents
}

\clearpage

\section{Introdução} 
\begin{linenumbers}
\hspace{12pt} No âmbito da unidade curricular de Engenharia de Requisitos do Mestrado de Engenharia Informática foi proposto aos alunos a elaboração de um trabalho prático com vista a pôr em prática os temas abordados nas aulas teóricas tendo como base um projeto real.\par
\par Escolhemos um projeto relacionado com Padel que tem como intuito melhorar a plataforma de gestão de atletas de um de clube de padel de Coimbra, Star Padel. Padel é um desporto de raquete muito semelhante a ténis, sendo a principal diferença entre estes dois desportos o campo. Enquanto no ténis o campo é aberto, no padel o campo é totalmente fechado. É um jogo que se joga a pares e utiliza raquetes e bolas próprias.\par
\par Neste momento, o cliente utiliza uma plataforma que permite apenas fazer uma simples gestão dos dados dos atletas, como criar novos atletas e editar e consultar esta informação. Para registar as aulas compradas pelos atletas, utilizam uma simples caixa de texto que geralmente remete para alguns erros.
\par Como forma de resolver esses mesmos erros, a nova plataforma irá manter as mesmas funcionalidades básicas, mas melhorará a gestão das aulas através de um sistema mais dinâmico. Os treinadores vão poder registar as aulas lecionadas na plataforma, em vez de as inserirem numa folha de cálculo online - abordagem utilizada até ao momento. Irá existir também uma aplicação, separada da plataforma de gestão, onde os atletas poderão apenas consultar o seu perfil e o número de aulas que ainda têm para usufruir.\par
Esta etapa ‘D3 – Casos de uso’ dá seguimento às etapas anteriores. O seu principal objetivo é preparar os alunos de forma a que estes desenvolvam a sua capacidade relativamente à elaboração de diagramas de contexto e de diagramas de casos de uso, sua especificação e descrição. \par
Ao longo do documento, serão apresentados os passos pretendidos bem como analisados detalhadamente e explicados.
\end{linenumbers}
\pagebreak
\section{Atores}
\begin{linenumbers}
\hspace{20pt}\textbf{Administradores/Staff} Os administradores/staff são os responsáveis por todo o serviço de secretariado relacionado com a gestão dos dados pessoais dos atletas na plataforma. Eles vendem as aulas (ou pack de aulas), coordenam o aluguer dos campos, tanto para jogos entre os atletas do clube, bem como como entre as aulas dos treinadores. Também vendem e alugam equipamento desportivo e fazem serviço de bar.\par
\hspace{8pt}\textbf{Treinadores} Os treinadores dão tanto aulas de educação física como de padel aos atletas do clube. Estes também são responsáveis por comunicar ao staff as aulas que lecionaram, para que estas sejam descontadas dos packs dos atletas.\par
\hspace{8pt}\textbf{Atletas} Os atletas frequentam o clube. Têm aulas, alugam campos para jogar entre eles, participam em eventos do clube, compram equipamento e socializam no bar do clube.
\end{linenumbers}
\pagebreak
\section{Diagrama de contexto}
\begin{linenumbers}
\hspace{10pt}A elaboração deste diagrama tem como propósito mostrar as interfaces entre o sistema e as entidades externas. Desta forma as entidades externas existentes são o treinador, o atleta e o administrador/staff. Estas entidades interagem todas com a plataforma do clube Star Padel tendo esta um backend onde ocorrem todos os procedimentos. 

\end{linenumbers}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{diagrama_contexto.png}
    \caption{Diagrama de Contexto}
\end{figure}
\pagebreak
\section{Diagrama de casos de uso}
\begin{linenumbers}

\hspace{20pt}De forma a descrever as funcionalidades propostas pela nossa solução para resolver o problema real existente no clube Padel elaboramos os seguintes diagramas de caso de uso: Geral, Atleta, Treinador e Administrador. Esta é uma excelente ferramenta para o levantamento dos requisitos funcionais do sistema. Decidimos por bem apresentar para além do diagrama geral, o diagrama do Atleta, do Treinador e do Administrador de forma separada para facilitar a compreensão dos diagramas de casos de uso.
\end{linenumbers}
\subsection{Diagrama geral}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{Tudo.jpg}
    \caption{Diagrama geral}
\end{figure}
\pagebreak
\subsection{Diagrama caso de uso do atleta}
\begin{linenumbers}

\hspace{10pt}Neste diagrama, estão representados os requisitos funcionais que dizem respeito ao atleta. Este pode fazer a autenticação e terminar a sessão da plataforma. A pedido do cliente Star Padel, o atleta apenas deverá ter como funcionalidades principais a consulta do seu perfil e a consulta do nº de aulas que possui.
\end{linenumbers}
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=.50\textwidth]{Atleta.PNG}
    \caption{Diagrama geral}
\end{figure}
\subsection{Diagrama caso de uso do treinador}
\begin{linenumbers}
\hspace{10pt} Neste diagrama, estão representados os requisitos funcionais que dizem respeito ao treinador. Este pode fazer a autenticação, terminar a sessão da plataforma, consultar o seu perfil e o perfil dos atletas. Tem ainda a função de adicionar as aulas lecionadas tendo obrigatoriamente de indicar a data e a hora após a realização desta ação.

\end{linenumbers}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{Treinador.PNG}
    \caption{Diagrama geral}
\end{figure}
\pagebreak
\subsection{Diagrama caso de uso do administrador/staff}
\begin{linenumbers}
\hspace{10pt} Neste diagrama, estão representados os requisitos funcionais que dizem respeito ao administrador. Este é o que apresenta mais funcionalidades na nossa plataforma, sendo algumas delas deveras importantes. De uma forma geral, são responsáveis pelo registo de administradores, atletas e treinadores, assim como dos seus perfis. Podem editar, eliminar e consultar os perfis dos clientes e treinadores. São ainda responsáveis por receber os pagamentos das aulas compradas pelos atletas tendo obrigatariamente de seguida de fazer o registo das aulas compradas no perfil dos atletas. Têm ainda as funcionalidades de gerir utilizadores, gerir campos e de pagar aos treinadores. 

\end{linenumbers}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{Administrador.png}
    \caption{Diagrama geral}
\end{figure}
\clearpage

%============================= USE CASE 1 =====================================
\pagebreak
\section{Casos de uso}
\begin{linenumbers}
\hspace{24pt}
Nesta sessão, são abordados alguns casos de uso como forma de especificar algumas das funcionalidades que a solução encontrada para o problema real terá. Desta forma, optamos pelos casos de uso: 'Consultar número de aulas', 'Registar aula lecionada', 'Consultar perfil do atleta', 'Editar perfil do atleta', 'Registar aulas compradas' e 'Registar atleta'.

\end{linenumbers}
\subsection{Consultar número de aulas}
\hspace{10pt}
\begin{linenumbers}

O 1º caso de uso apresentado, 'Consultar número de aulas' é realizado pelo cliente, sendo esta uma das poucas funcionalidades que este irá poder realizar. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.
\end{linenumbers}

\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#1} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Consutar número de aulas} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Atletas} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Atleta tem a opção de consultar o número de aulas que ainda tem por gastar, visto que estas podem ser compradas em packs.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Aparecer uma mensagem a dizer que a operação está indisponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O atleta consulta o número de aulas, ou pack de aulas, que ainda tem por usufruir} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Necessidade de saber quantas aulas ainda lhe restam} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Atleta} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O atleta deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Atleta} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Consultar aulas' & \\ \cline{2-4}
    & 2 & & Carrega da base de dados o número de aulas que o utilizador logado tem. \\ \cline{2-4}
     & 3 & & Atualiza a informação na interface da aplicação \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}} 
     & 4 & Consulta o número de aulas que está indicado na página principal & \\ \hline

\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Atleta} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
 %   & 3.1 & Não é possível carregar as informações do utilizador. & \\ \cline{2-4}
\multirow{-2}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
    
    
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{O atleta sabe a quantidade de aulas que ainda tem por %gastar} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 1}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

%============================= USE CASE 2 =====================================
\pagebreak
\subsection{Registar aula lecionada}
\hspace{10pt}
\begin{linenumbers}
O 2º caso de uso apresentado, 'Registar aula lecionada' é realizado pelos treinadores. Estes têm a função de fazer o registo da aula lecionada indicando com esta a hora e a data da sua realização. Desta forma, torna-se possível ter um melhor controlo das aulas dadas. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.

\end{linenumbers}

\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#2} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Resgistar aula lecionada} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Treinadores} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Um treinador, no final de dar uma aula, regista-a na plataforma} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{A aula fica registada na plataforma e é descontada uma aula ao atleta} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Registo de aula apos lecionamento} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Treinador} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O treinador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Adicionar aula lecionada' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados. \\ \cline{2-4}
    & 5 & Escolhe o atleta pretendido. & \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Mostra a página do atleta escolhido \\ \cline{2-4}
    & 7 & Carrega em "Adicionar aula" & \\ \cline{2-4}
    & 8 & Insere a data e hora da aula lecionada & \\ \cline{2-4}
    & 9 & Carrega em "Ok" & \\ \cline{2-4}
    & 10 & & Adiciona a aula na base de dados \\ \cline{2-4}
    \multirow{-10}{=}{\textbf{Descrição}} 
    & 11 & & Decrementa o número de aulas do atleta\\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-2}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta pesquisado não existe.} 
    & 4.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \newline \\ \hline
    
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{O atleta fica com uma a aula a menos para gastar} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 2}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}
\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak


%============================= USE CASE 3 =====================================
\pagebreak
\subsection{Consultar perfil do atleta}
\hspace{10pt}
\begin{linenumbers}
O 3º caso de uso apresentado, 'Consultar perfil do atleta' é realizado pelo staff/administradores. Estes podem a qualquer momento ver o perfil dos seus atletas após a criação do mesmo. Desta forma, podem resolver de forma rápida problemas que possam surgir relativamente aos atletas. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.

\end{linenumbers}

\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#3} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Consultar perfil do atleta} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff consulta na plataforma as informações dos atletas inscritos no clube.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Consegue visualizar toda a informação atualizada de um atleta} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Precisa de consultar o perfil do atleta} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Atletas' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido  \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados \\ \cline{2-4}
    & 5 & Seleciona o atleta pretendido & \\ \cline{2-4}
    \multirow{-8}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 6 & & Mostra a página do atleta com as suas informações \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Treinador} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-1}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta pesquisado não existe.} 
    & 4.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \newline \\ \hline    
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{Visualiza toda a informação de um atleta} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 3}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

%============================= USE CASE 4 =====================================
\pagebreak
\subsection{Editar perfil do atleta}
\hspace{10pt}
\begin{linenumbers}
O 4º caso de uso apresentado, 'Editar perfil do atleta' processa-se de forma semelhante ao caso de uso apresentado anteriormente. Este é realizado pelo staff/administradores. Estes podem editar as informações referentes ao perfil dos atletas inscritos no clube após o perfil dos atletas ser criado e estes se encontrarem registados na plataforma. Desta forma, os administradores podem atualizar de forma rápida as informações dos atletas. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.

\end{linenumbers}
\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#4} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Editar perfil do atleta} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff edita na plataforma as informações dos atletas inscritos no clube.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Consegue editar a informação de um atleta} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Precisa de editar informação do atleta} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Atletas' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido  \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados \\ \cline{2-4}
    & 5 & Seleciona o atleta pretendido & \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Mostra a página do atleta com as suas informações \\ \cline{2-4}
    & 7 & Carrega em "Editar informações" & \\ \cline{2-4}
    & 8 & Edita a informação do atleta & \\ \cline{2-4}
    & 9 & Carrega em "Concluído" & \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 10 & & Atualiza as informações do atleta na base de dados  \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-1}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta não existe.} 
    & 4.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    Erro ao gravar o atleta.} 
    & 10.1 & & Indica que há algum erro que impede que a informação seja guardada. \\ \hline 
\textbf{Pós-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{Atleta fica com a informação atualizada} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 4}
%\label{tab:tck_registrazione_email}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

%============================= USE CASE 5 =====================================
\pagebreak
\subsection{Registar aulas compradas}
\hspace{10pt}
\begin{linenumbers}

O 5º caso de uso apresentado, 'Registar aulas compradas' é realizado pelo staff/administradores. Estes depois de receberem o pagamento por parte dos atletas após estes comprarem aulas têm a função de registar essas mesmas aulas no perfil dos clientes. Com esta ação, é possível aos atletas visualizar o nº de aulas que ainda possuem após clicarem no botão 'Consultar aulas' do seu "homescreen". Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.

\end{linenumbers}

\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#5} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Registar aulas compradas} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff, após receber o pagamento das aulas compradas por um atleta, regista na plataforma o número de aulas compradas.} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível } \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Consegue registar as aulas compradas pelo atleta \newline O número de aulas do atleta é incrementado} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O atleta compra uma ou mais aulas.} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Carrega no botão 'Atletas' no homescreen & \\ \cline{2-4}
    & 2 & Procura pelo nome do atleta na plataforma & \\ \cline{2-4}
    & 3 & & Carrega da base de dados os atletas com o nome inserido  \\ \cline{2-4}
    & 4 & & Mostra a lista de atletas encontrados \\ \cline{2-4}
    & 5 & Seleciona o atleta pretendido & \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Mostra a página do atleta com as suas informações \\ \cline{2-4}
    & 7 & Seleciona a opção "Adicionar aulas" & \\ \cline{2-4}
    & 8 & Insere o número de aulas compradas & \\ \cline{2-4}
    & 9 & Carrega em "Ok" & \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 10 & & Atualiza o número de aulas do atleta  \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-1}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 3.1 & & Indica que  não é possível carregar as informações devido a uma falha temporária no sistema. \\ \hline

\multirow{0}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta pesquisado não existe.} 
    & 3.1 & & Indica que  não há nenhum atleta correspondente à pesquisa feita. \\ \cline{2-4}
    & 3.2 & Criar um novo atleta na plataforma. & \\ \hline


\multirow{-1}{=}{Exceção \#3:\newline
    Número de aulas inserido é inferior ou igual a 0.} 
    & 8.1 & & Indica que  o número de aulas inseriddo é inválido. \newline \newline \\  \hline
    
         
     
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{O atleta fica com o número de aulas que comprou por gastar } \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 5}
\end{table}

\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak

%============================= USE CASE 6 =====================================
\pagebreak
\subsection{Registar atleta}
\hspace{10pt}
\begin{linenumbers}
O 6º caso de uso apresentado, 'Registar atleta' é realizado pelo staff/administradores. Após um novo integrante manifestar vontade de integrar o clube de padel, o staff procede com o seu registo. Com esta ação, o novo integrante passa a fazer oficialmente parte do clube. Abaixo encontra-se explanado a forma como pretendemos que este caso de uso funcione.
\end{linenumbers}
\begin{table}[ht]
    \centering
    \footnotesize\linespread{0.84}\selectfont
\begin{tabularx}{\linewidth}{|O{L{1}}|C{0.3}|O{L{1}}|O{L{1.7}}|}
    \hline
\rowcolor{gray!30}
\textbf{Caso de uso \#6} & 
  \multicolumn{3}{l|}{Registar atleta} \\ \hline
\textbf{Nível} &
  \multicolumn{3}{l|}{Sea} \\ \hline
\textbf{Fonte} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Descrição sucinta} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O staff pretende registar um novo cliente na plataforma} \\ \hline
\textbf{Garantias mínimas} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{Mensagem a dizer que a operação não está disponível} \\ \hline
\textbf{Garantias de sucesso} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{É adicionado um novo atleta à lista de atletas da plataforma} \\ \hline
\textbf{Trigger} &
  \multicolumn{3}{L{3.2}|}{O clube recebe um novo cliente que pretende ter aulas de padel} \\ \hline
\textbf{Ator Principal} &
  \multicolumn{3}{l|}{Staff} \\ \hline
\textbf{Atores Secundários} &
  \multicolumn{3}{l|}{N/A} \\ \hline
\textbf{Pré-condições} &
  \multicolumn{3}{l|}{O utilizador deve estar registado, com login efetuado e no "homescreen"} \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
    & 1 & Escolhe a opção 'Criar novo atleta' & \\ \cline{2-4}
    & 2 & & Mostra a página de criar novo atleta  \\ \cline{2-4}
    & 3 & Insire os dados do atleta no formulário & \\ \cline{2-4}
    & 4 & Carrega em "Ok" & \\ \cline{2-4}
    & 5 & & Verifica que os dados inseridos não correspondem a um atleta já existente na plataforma \\ \cline{2-4}
    & 6 & & Atualiza a base de dados com o novo registo \\ \cline{2-4}
    \multirow{-15}{=}{\textbf{Descrição}}
    & 7 & & Envia os dados de login da app para o novo atleta.   \\ \hline
\rowcolor{gray!30}
\cellcolor{white}
    & \textbf{Passo} & \textbf{Staff} & \textbf{Sistema} \\ \cline{2-4}
\multirow{-2}{=}{Exceção \#1:\newline
    O sistema está em baixo.} 
    & 5.1 & & Indica que há uma falha temporária no sistema. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#2:\newline
    O atleta já existe.} 
    & 5.1 & & Indica que o atleta já existe na plataforma. \\ \hline
\multirow{-1}{=}{Exceção \#3:\newline
    Erro de formatação.} 
    & 6.1 & & Indica que há algum erro nos dados inseridos. \\ \hline
%\textbf{Pós-condições} &
%  \multicolumn{3}{l|}{É criado um novo atleta} \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Caso de uso 6}
\end{table}
\vfill
\hspace{0pt}
\pagebreak


\end{document}
